<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="stats">
  <title>Statistiques Webcampak</title>

  <para>Webcampak est équippé de sondes collectant à intervalles régulières
  des statistiques sur le comportement du système. Ces statistiques ont pour
  objectif de vous permettre de valider le bon fonctionnement du Webcampak et
  de ses sources.</para>

  <screenshot>
    <screeninfo>Menu d'accès aux statistiques</screeninfo>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.menu.fr.png"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <section>
    <title>Nombre d'images par source et par jour</title>

    <screenshot>
      <screeninfo>Nombre d'images par source et par jour</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.nbpictures.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Cette fenêtre vous permet de valider d'un seul coup d'oeil la
    stabilité (ou non) de capture de vos sources.</para>

    <para>En positionnant la souris sur un jour particulier vous pouvez
    consulter le nombre de clichés capturés ce jour.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Taille des images par source et par jour</title>

    <screenshot>
      <screeninfo>Taille des images par source et par jour</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.picsize.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Cette fenêtre vous permet de consulter l'espace disque occuppé par
    les images d'une source particulière. En positionnant la souris sur un
    jour précis vous obtiendrez la valeur exacte.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Utilisation disque par jour</title>

    <screenshot>
      <screeninfo>Utilisation disque par jour</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.sourcesize.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Cette fenêtre affiche l'évolution de l'usage disque d'une source en
    fonction du temps. Les informations sont divisées entre les images (en
    vert) et les vidéos (en bleu), la haut de la courbe correspondant à la
    somme des deux. </para>

    <para>En cliquant sur la légende vous pouvez n'afficher sur les photos,
    que les vidéos ou les deux.</para>

    <para>La capture ci-dessus est particulièrement intéressante, elle affiche
    l'utilisation disque d'une source configurée pour ne conserver que 8 jours
    de clichés. On constate donc une augmentation de l'espace disque occuppé
    chaque jour, puis à la fin de la journée, une chute liée à la suppression
    des clichés capturés 8 jours plus tôt, ce qui explique l'affichage en
    dents de scie.</para>

    <para>Comme vous pouvez le constater l'espace disque reste donc constant,
    environ 8go pour 8 jours de stockage.</para>

    <screenshot>
      <screeninfo>Utilisation disque par jour (sans purge
      automatique)</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.sourcesize2.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>La capture d'écran ci-dessus montre une évolution "classique" d'une
    source, qui en une dizaine de jours passe de 48Go à 54 Go d'espace disque
    total utilisé.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Statistiques système</title>

    <para>Note: cette fenêtre n'est disponible que pour Webcampak et Webcampak
    Cloud Max.</para>

    <screenshot>
      <screeninfo>Statistiques Système</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.stats.system.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Cette fenêtre fournie des information globales sur le système sur
    lequel est installé le Webcampak (bande passante, disque dur, mémoire,
    CPU).</para>
  </section>
</chapter>
