<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">  
   <chapter id="viewerpanel">
    <title>Interface visiteur</title>
 
    <para>L'objectif de cette interface est de faciliter la visualisation des
    contenus capturés et/ou générés par votre Webcampak.</para>

    <para>Elle dispose d'un module de gestion d'autorisations vous permettant
    de créer des comptes utilisateurs et gérer les droits d'accès aux
    différentes ressources ou fonctionnalités. Une source ne sera affichée
    dans que si le visiteur authentifié dispose des droits de consultation de
    la source en question.</para>

    <para>Cette interface fonctionne quelque soit le nombre de sources
    disponibles. Une granularité poussée vous permet de gérer les droits
    d'accès (visualisation) source par source et utilisateur par
    utilisateur.</para>

    <para>Actuellement disponible en trois langues; Espagnol, Anglais,
    Français, n'hésitez pas à revenir vers nous si vous souhaitez qu'une
    langue supplémentaire soit supportée.</para>

    <para>Il reste important de noter que l'interface visiteur de permet pas
    de modifier le comportement du Webcampak, toutes les modifications
    majeures se font par l'interface d'administration.</para>

    <section>
      <title>Découverte de l'interface</title>

      <para>Lors de la première connexion, il vous sera demandé de vous
      authentifier.</para>

      <figure>
        <title>Invite de login du Webcampak</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.bienvenue.fr.png"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>L'interface est divisé en plusieurs parties.</para>

      <figure>
        <title>Présentation de l'interface visiteur</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.overview.fr.png"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>En haut à gauche, les drapeaux vous permettent de choisir la
          lange dans laquelle l'interface visiteur sera affichée.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>A gauche, sous les drapeaux, une liste déroulante vous permet
          de sélectionner la source à afficher.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Le nom de la source actuellement sélectionnée s'affiche au
          centre, entre parenthèse le nom de l'utilisateur connecté.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>La liste déroulante de droite vous permet de sélectionner la
          résolution dans laquelle la dernière image capturée sera affichée,
          par défaut la plus petite s'affiche.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <section>
        <title>Affichage de la dernière image capturée</title>

        <para>Une fois authentifié vous serez redirigé automatiquement vers la
        page "Maintenant" qui affiche la dernière image "hotlink" généré par
        la source par défaut.</para>

        <para>En bas de page, un bouton "Afficher en plein écran" permet
        d'afficher l'image en question en plein écran et rafraîchi la page
        toutes les 5 minutes. Il est possible d'utiliser cette fonctionnalité
        pour afficher une image sur un panneau d'affichage.</para>

        <figure>
          <title>Affichage de la dernière image capturée pour la source en
          cours</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.autorefresh.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </section>

      <section>
        <title>Affichage de l'ensemble des sources</title>

        <para>Le menu "Vignettes" permet d'afficher, sur une même page, les
        dernières images capturées pour l'ensemble des sources pour lesquelles
        l'utilisateur connecté dispose des droits d'accès.</para>

        <para>En bas de page, un bouton "Afficher diaporama" affiche ces
        images l'une après l'autre en plein écran avec une rafraîchissement
        toutes les 5 minutes.</para>

        <figure>
          <title>Affichage de l'ensemble des sources sous forme de
          vignettes</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.thumbnails.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </section>

      <section>
        <title>Navigation au sein des photos</title>

        <para>Le menu "Photos" vous permettra de naviguer parmi les photos
        archivées au sein du Webcampak.</para>

        <figure>
          <title>Affichage des photos du 8 mai 2012</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.photos.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Le calendrier sur la gauche de la page vous permettra de
        naviguer au entre les différents jours pour lesquels des images sont
        disponibles. Seuls les jours et mois pour lesquels des images ont été
        capturées pourront être affichés.</para>

        <figure>
          <title>Zoom au sein d'une photo</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.photos.zoom.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Un zoom est présent sous le calendrier, il vous permettra de
        consulter l'image plus en détails directement depuis le navigateur en
        déplaçant votre souris sur le vignette.</para>

        <para>Le choix du niveau de zoom est possible sous la vignette. Au
        dessus de 100% le temps de chargement peut être long, en particulier
        si l'image source est conséquente (par exemple 21 ou 18 Mpix).</para>

        <figure>
          <title>Affichage de l'agenda horaire</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.photos.hours.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Un agenda horaire, localisé sous la vignette, vous permet de
        sélectionner avec précision l'image à afficher. Chaque trait bleu
        correspond à une image, le trait blanc correspond à l'image
        actuellement sélectionnée.</para>

        <para>Dans le cas où le rythme de capture est supérieur à une image
        par minute, il est possible de se déplacer entre les images en
        utilisant les boutons "Suivant" et "Précédent" au centre de la
        page.</para>

        <figure>
          <title>Affichage des images au centre de la page</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.photos.center.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Au centre de la page, des boutons "Précédent" et "Suivant" vous
        permettent de vous déplacer au sein des clichés.</para>

        <para>Des miniatures affichent les images capturées avant et après
        l'image actuellement affichée (15, 10, 5 images avant/après).</para>

        <para>En cliquant sur l'image au centre de la page vous l'afficherez
        dans votre navigateur dans un nouvel onglet.</para>

        <para>Sur la droite deux boutons vous permettent d'afficher ou de
        télécharger l'image (clic droit, enregistrer sous) soit dans sa
        résolution maximale soit dans la résolution actuellement
        affichée</para>
      </section>

      <section>
        <title>Navigation au sein des vidéos</title>

        <para>Le menu "vidéos" vous permet de naviguer au sein des vidéos
        générées par le Webcampak, par date de création.</para>

        <figure>
          <title>Affichage des vidéos générées par le Webcampak</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.videos.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Si le format MP4 a été activé dans l'interface d'administration
        il sera possible de prévisualiser la vidéo directement depuis le
        navigateur. Vous pourrez dans les deux cas la télécharger via le
        bouton "Tel. vidéo" (clic droit, enregistrer sous).</para>
      </section>

      <section>
        <title>Gestion de l'interface visiteur</title>

        <para>L'interface visiteurs dispose d'un module de gestion d'accès. Ce
        module permet de gérer l'accès aux sources et de créer des nouveaux
        comptes utilisateurs.</para>

        <figure>
          <title>Gestion des groupes et pages</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.manage.groups.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Lors de l'ajout d'un utilisateur vous pourrez sélectionner le
        groupe auquel il appartient, cette section vous permet d'ajouter des
        groupes et de sélectionner pour chacun de ces groupes quels sont les
        pages pouvant êtres consultées.</para>

        <para>Si la page n'est pas cochée elle ne sera ni accessible ni
        visible aux utilisateurs appartenant à ce groupe.</para>

        <para>Vous pouvez aussi configurer des "Entreprises", l'objectif est
        uniquement administratif et n'a aucune fonction lié à la sécurisation
        ou l'authentification des utilisateurs.</para>

        <figure>
          <title>Gestion des utilisateurs</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.manage.users.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>L'ajout d'un utilisateur se fait de manière intuitive, il est
        possible de renseigner des informations administratives, telles que
        son nom, prénom, adresse e-mail. L'utilisateur sera assigné à un
        groupe, ce qui permettra de définir les menus auxquels il aura
        accès.</para>

        <figure>
          <title>Gestion des sources</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.manage.sources.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>La gestion des sources est un des éléments clefs de l'interface.
        Vous pourrez ici définir les droits d'accès, le nom de la source ainsi
        que son poids.</para>

        <para>L'ajout d'une source se fait en mentionnant son identifiant
        (ID), qui est le numéro de la source (par exemple sourceXX) dans
        l'interface d'administration. Le poids permet de définir dans quel
        ordre les sources sont affichées dans l'interface visiteur.</para>

        <para>En cliquant sur "Voir / Modifier" vous pourrez définir les
        utilisateurs autorisés à consulter le contenu d'une source
        (utilisateur par utilisateur).</para>

        <figure>
          <title>Gestion de l'accès à l'interface d'administration</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/viewer.manage.admin.fr.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Enfin, le menu "Accès Administration" vous permettra de définir
        les utilisateurs ayant la possibilité de modifier le comportement du
        Webcampak via l'interface d'administration.</para>
      </section>
    </section>
  </chapter>

