<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="installation">
  <title>Installation</title>

  <note>
    <para>Webcampak est fourni pré-installé et pré-configuré, ce chapitre, à
    destination de nos testeurs, est fourni à titre d'information et ne vous
    concernera probablement pas.</para>
  </note>

  <para>Webcampak est composé d'un coeur développé en Python et d'un ensemble
  de logiciels tiers permettant de réaliser des manipulations
  complémentaires.</para>

  <para>Le coeur peut être considéré comme le chef d'orchestre coordonnant
  l'ensemble des actions réalisées par le Webcampak, néanmoins les logiciels
  tiers doivent êtres installés et configurés correctement pour permettre la
  bonne marche de l'ensemble.</para>

  <para>Webcampak est conçut pour fonctionner avec le système d'exploitation
  Ubuntu Server, et est fourni avec un ensemble de scripts permettant aux
  logiciels complémentaires de fonctionner correctement avec Webcampak. Il est
  très probable que Webcampak fonctionne avec un système d'exploitation autre
  que Ubuntu Server néanmoins soyez prudent vis-à-vis de la configuration des
  logiciels complémentaires, il reste possible que nos fichiers de
  configuration ne soient pas compatible avec d'autres versions.</para>

  <para>De plus nous vous conseillons très fortement d'installer Webcampak sur
  un système d'exploitation fraîchement installé.</para>

  <section>
    <title>Installation d'Ubuntu Server</title>

    <para>Téléchargez et installez Ubuntu Server, veillez à ne pas ajouter de
    paquets complémentaires mis à part OpenSSH serveur qui vous permettra de
    prendre contrôle à distance.</para>

    <para>Nous avons testé la compatibilité avec les versions 12.04</para>

    <para>Pour ce chapitre, nous utiliserons le nom d'utilisateur système
    "wpak".</para>
  </section>

  <section>
    <title>Installation de Webcampak</title>

    <para>Une fois Ubuntu Server installé, téléchargez la dernière version de
    Webcampak et décompressez le répertoire. </para>

    <para>Exécutez ensuite le script d'installation qui se trouve dans le
    répertoire webcampak2/init/install/</para>

    <screen>wpak@webcampak:~$ bash webcampak2/init/install/install.Ubuntu12.04.sh</screen>

    <para>Suivez ensuite l'ensemble des instructions qui seront affichées à
    l'écran.</para>
  </section>
</chapter>
