<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="videos">
  <title>Visualisez les vidéos</title>

  <para>Cette fenêtre vous permet de naviguer au sein des vidéos stockées par
  le Webcampak.</para>

  <section>
    <title>Vue générale</title>

    <screenshot>
      <screeninfo>Vue Générale de la visualisation de vidéos</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.videos.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Lors du premier chargement vous serez automatiquement redirigé vers
    la dernière vidéo enregistrée pour la source ayant le poids le plus
    faible.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Sélection de la source</title>

    <para>En haut à gauche de la fenêtre vous pouvez sélectionner la source
    que vous souhaitez afficher, seules les sources pour lesquelles vous
    disposez de droits d'accès seront affichées ici.</para>

    <para>Si une source est manquante demandez à votre administrateur de
    vérifier les permissions de votre compte utilisateur.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Prévisualisation vidéo dans le navigateur</title>

    <para>Cliquez sur la vidéo que vous souhaitez visionner dans la liste
    située sur la gauche de la fenêtre.</para>

    <para>Ensuite sur la droite de la fenêtre une image de prévisualisation
    est affichée, cliquez dessus pour déclencher la lecture de la vidéo au
    sein de votre navigateur.</para>

    <screenshot>
      <screeninfo>Lecture de la vidéo</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.videos.play.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </section>

  <section>
    <title>Téléchargement d'une vidéo</title>

    <para>Pour télécharger une vidéo directement depuis votre navigateur,
    faites un clic droit sur la flèche verte correspondant à la vidéo que vous
    souhaitez télécharger et sélectionnez "Enregistrer la cible du lien sous
    ...".</para>

    <para>Notez que seul le téléchargement de la vidéo H.264 vous sera
    proposé. Si vous souhaitez télécharger la vidéo au format MP4, utilisez un
    logiciel FTP et connectez vous au compte dédié à la source.</para>

    <para/>
  </section>
</chapter>
