<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="system">
  <title>Configuration générale</title>

  <para>Cette fenêtre de configuration contient des éléments communs à toutes
  les sources et ne devant être modifiés que très rarement.</para>

  <section>
    <title>Configuration générale</title>

    <screenshot>
      <screeninfo>Configuration générale</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.general.general.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Cet onglet regroupe une série de paramètres avancés utilisés par
    l'ensemble du système.</para>

    <section>
      <title>Réseau</title>

      <para>Renseignez ici l'interface réseau utilisée par le système, ce
      paramètre est utilisé pour la génération des statistiques d'utilisation
      (graphiques notamment).</para>
    </section>

    <section>
      <title>Fuseau horaire</title>

      <para>Renseignez le fuseau horaire sur lequel se situe le
      Webcampak.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Gphoto</title>

      <para>La configuration multi-appareils représente un cas d'utilisation
      avancé du Webcampak et n'est compatible qu'avec les appareils photo
      USB.</para>

      <para>Il est nécessaire d'activer ce module si vous souhaitez raccorder
      plusieurs appareils photo sur un même boîtier Webcampak. Indiquez
      ensuite si les appareils sont identiques (même marque et même modèle) ou
      différents.</para>

      <para>Le Webcampak doit être en mesure de déterminer, suite à un
      potentiel redémarrage intempestif, quel appareil doit être rattaché à
      quel source:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Si les appareils sont différents, le Webcampak utilisera le
          modèle de l'appareil pour déterminer l'appartenance à une
          source</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Si les appareils sont identiques, le Webcampak utilisera un
          "identifiant" précédemment intégré au sein de l'appareil photo (tag
          "ownername").</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Compte FTP général (resources)</title>

      <para>L'accès aux données du Webcampak est possible en FTP, chaque
      source se voit attribuer un compte FTP qui lui est propre. Le compte
      "wpresources" permet d'accéder au répertoire ressources du
      Webcampak.</para>

      <para>Ce répertoire contient les éléments suivants:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Logs des différentes sources</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fichiers MP3 utilisés pour la bande son de vos vidéos</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Images "watermark" insérées en sur-impression des images
          capturées ou vidéos générées</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Un répertoire contenant des fichiers temporaires, répertoire
          pouvant êtres purgé en cas de problèmes.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Statistiques et rapports</title>

      <para>Active le module de collecte de statistiques. Ce module est
      utilisé par l'équipe Webcampak pour réaliser des statistiques
      d'utilisation.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Phidget</title>

      <para>Cochez cette case si une carte électronique Phidget est raccordée
      au Webcampak. </para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Configuration Email</title>

    <para>Cet onglet permet de configurer les paramètres email utilisés par le
    Webcampak pour communiquer avec un serveur email sortant (SMTP).</para>

    <screenshot>
      <screeninfo>Configuration email générale</screeninfo>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="http://doc.webcampak.com/screenshots/wpak2.general.email.fr.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </section>
</chapter>
