<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
  <chapter id="overview">
    <title>Présentation générale</title>
  
    <section>
      <title>A qui s'adresse ce document</title>

      <para>Bienvenue dans le guide utilisateur Webcampak.</para>

      <para>Ce document s'adresse avant tout aux utilisateurs du produit
      Webcampak, il contient une description complète de l'ensemble des
      fonctionnalités du système.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Qu'est-ce que Webcampak ?</title>

      <para>Webcampak est un dispositif automatisé de capture, de stockage et
      de traitement de clichés.</para>

      <para>Initialement conçut pour piloter des appareils photo de type
      reflex (DSLR Camera en anglais) notre produit est compatible avec
      plusieurs familles d'équipements:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Appareils photo compacts et reflex</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Webcam USB</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Images Internet</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Caméra IP / Webcampak</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Flux streaming</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>La compatibilité avec les appareils photo reflex haut de gamme
      permet d'atteindre une résolution très importante et une très bonne
      qualité d'image. Notez néanmoins que seuls certains modèles sont
      compatibles.</para>

      <para>Les appareils photo compacts produits après 2009 ne sont plus
      compatible mais il reste possible de se procurer des anciens modèles
      d'occasion et à bas coût.</para>

      <section>
        <title>Communication</title>

        <para>Webcampak a été conçut dès le début pour être communiquant, il
        peut être raccordé à un réseau privé ou internet.</para>

        <para>Webcampak est compatible avec de nombreux types de
        liaison:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>GPRS/3G/4G</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Wi-Fi (2,4 ou 5 Ghz)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Ethernet (filaire)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Satellite</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Soyez prudent vis à vis des quotas et des bande passante en
        upload si vous souhaitez faire transiter vos clichés par Internet.
        Néanmoins, Webcampak est en mesure de répondre aux contraintes
        inhérentes à certains types de liaisons, plusieurs méthodes (qui
        peuvent êtres combinées) sont à votre disposition:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>N'envoyer qu'une portion des clichés capturés</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Réduire la résolution (et donc la taille) des clichés
            envoyés</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Découper l'image pour n'envoyer que le strict
            nécessaire</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>En ajustant ces différents paramètres il est possible de limiter
        la quantité de données transitant via une liaison Internet.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Qualité d'image</title>

        <para>Le Webcampak est habituellement installé avec des appareils
        reflex Canon EOS. Le Webcampak est compatible avec l'ensemble de la
        gamme de boîtiers et objectifs.</para>

        <para>La qualité d'image du Webcampak, de jour comme de nuit sera donc
        très proche, si ce n'est identique, du résultat pouvant être obtenu
        par un photographe professionnel pour un cliché ponctuel.</para>

        <para>Notez néanmoins que l'utilisation de certains boîtiers et
        objectifs peut nécessiter des ajustements (notamment les
        télé-objectifs qui nécessiteront probablement un boîtier spécifique du
        fait de leurs dimensions).</para>
      </section>

      <section>
        <title>Différentes versions</title>

        <para>Le logiciel interne Webcampak n'existe à un instant T que dans
        une seule version.</para>

        <para>Nous déclinons ensuite le produit en deux modèles:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Webcampak: dispositif de capture automatisé visant à être
            installé en extérieur et ne permettant la capture d'image que
            depuis un emplacement géographique.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Webcampak-Pro: serveur de centralisation de sources,
            supportant un nombre potentiellement illimité de sources de
            captures. Le Webcampak-Pro a vocation à être installé dans une
            salle informatique ou un datacenter.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Nous insistons sur le fait que ces deux modèles possèdent le
        même logiciel interne, la différence se situant dans le matériel et la
        puissance de traitement.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Comment se procurer le Webcampak ?</title>

        <para>Le Webcampak est disponible à la vente ou à la location et est
        associé à une large gamme de services, Il est fourni pré-configuré et
        prêt à l'emploi.</para>

        <para>Webcampak peut être livré et installé dans tous les pays, nous
        étudierons avec vous les contraintes liées à l'implantation dans le
        pays de votre choix.</para>

        <para>Nous avons une approche "service", nous étudierons précisément
        vos besoins pour identifier la meilleure manière d'y répondre et en
        discuterons avec vous. Webcampak n'est pas un produit figé, de très
        nombreux scénarios et cas d'utilisations sont possibles.</para>

        <para>N'hésitez donc pas à nous contacter pour toute précision
        complémentaire:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Téléphone: +33 (0)2 51 10 74 15</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>E-mail: contact-at-webcampak.com (remplacez -at- par
            @)</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Nous sommes en mesure de vous répondre en Français, Anglais et
        Allemand.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Fonctionnalités</title>

      <para>Webcampak est en constante évolution, il est donc probable que la
      liste de Fonctionnalités ci-dessous ne soit pas exhaustive.</para>

      <section>
        <title>Liste des fonctionnalités</title>

        <section>
          <title>Capture de clichés</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Sources de captures</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Capture à partir d'appareils photos PTP (Compact ou
                  Reflex)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Capture à partir de Webcams USB</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Capture à partir de Caméras IP (via FTP, HTTP,
                  RTSP)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Capture à partir de fichiers Web (via HTTP,
                  FTP)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Capture à partir d'un autre Webcampak</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Noms de fichiers horodatés</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Support de plusieurs sources de capture par
              Webcampak</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Déclenchement automatisé</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Toutes les X secondes (ou minutes)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Précision de la plage horaire (par exemple de 8h00 à
                  20h00)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Précision des jours (par exemple du Lundi au
                  Jeudi)</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Modification des clichés</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Recadrer: taille de zone et position</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Ajout d'une légende: choix de la police, taille, couleur,
              ombre, position</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Ajout d'un watermark: précision de la position et de la
              transparence</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Ajout d'un logo ou masque sur l'image</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Ombrage de certaines zones</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Ajout sonde de température/luminosité: taille,
              position</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Redimensionnement</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Création de miniatures</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Création de vidéos Timelapse</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Automatisée (tous les jours)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Personnalisées (sur intervalle au choix)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Pré-traitement des clichés et modifications batch</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Application d'effets vidéo (Tiltshift, Charcoal,
                  Colorin, ...)</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Ajout d'une légende</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Ajout d'un watermark</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Redimensionnement</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Zoom</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Recadrage / Crop</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Effet zoom, effet traveling/déplacement</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Filtrage automatisé des clichés similaires</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Ajout d'une piste audio (fichier mp3 ou playlist)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Plusieurs formats vidéo H.264 (1080p, 720p, 480p,
              personnalisé), FPS au choix</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Création d'un fichier MP4 pour affichage Web</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Envoi des clichés et vidéos</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Envoi des archives sur serveur FTP distant (2 serveurs
              différents possible par image)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Envoi des miniatures/hotlink sur serveur FTP
              distant</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Envoi des vidéos sur serveur FTP distant</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Envoi des vidéos "hotlink" sur serveur FTP distant</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Upload des vidéos sur Youtube après création</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Accès à distance</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Interface WEB authentifiée (HTTP)</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Interface d'administration</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Interface visiteur</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Accès FTP aux données (serveur FTP interne)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Compatible VPN (OpenVPN)</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Gestion du système</title>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Espace disque:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Suppression automatique des clichés après X
                  jours</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Suppression automatique des clichés si taille totale
                  supérieure à X MB</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Emails:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Envoi automatique d'un e-mail en cas d'erreurs
                  répétées de capture</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Envoi d'un e-mail lors du retour en ligne des
                  clichés</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Envoi d'un e-mail en fin de création d'une vidéo
                  personnalisée</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Platine électronique Phidget</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Redémarrage automatique de l'appareil photo en cas
                  d'erreurs répétées</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Stockage des mesures</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Génération de graphiques journaliers</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Affichage du processus de capture sur écran LCD</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>
      </section>

      <section>
        <title>Développement de nouvelles fonctionnalités</title>

        <para>Nous sommes constamment à l'écoute de nos utilisateurs et
        prospects, Webcampak est en évolution permanente et le nombre de
        fonctionnalités augmente chaque mois.</para>

        <para>Si Webcampak ne répond pas à tous vos besoins, n'hésitez pas à
        nous en faire part, nous étudierons votre demande et essayerons d'y
        répondre au mieux. Que ce soit par le développement de Fonctionnalités
        complémentaires ou l'adjonction d'outils ou de logiciels tiers.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Les sources</title>

      <para>Le coeur du système Webcampak est articulé autour de "sources", ce
      sont ces sources qui donnent au Webcampak sa souplesse et son
      adaptabilité.</para>

      <para>Une source est un élément de configuration incluant un processus
      de capture et de traitement de clichés. Une source n'est pas
      nécessairement attachée à un appareil photographique, la capture peut
      provenir d'un autre Webcampak où d'une autre source d'un même
      Webcampak.</para>

      <para>Ce mécanisme permet de cascader les sources et par conséquent les
      traitement appliqués à un cliché.</para>

      <para>Prenons un exemple concret de suivi de chantier photographique. Le
      maître d'ouvrage souhaite réaliser une vidéo "timelapse" en fin de
      chantier et souhaite, durant la phase de construction, mettre à
      disposition du public des photos "temps réel" sur son site
      internet.</para>

      <para>Ces deux besoins nécessite des images différentes:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>La création d'une vidéo timelapse nécessite des photos vierges
          de toute indications ou éléments en surimpression. Ces éléments, si
          nécessaires, seront ajoutés en post-production.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Pour la publication d'images sur son site Internet, le maître
          d'ouvrage souhaite indiquer sur chaque image la date et l'heure de
          la prise de vue ainsi que le logo de son entreprise.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Il est donc nécessaire de réaliser deux traitements différents, et
      ces manipulations seront réalisées en cascadant des sources.</para>

      <para>Une première source se chargera de capturer le cliché sans
      modification et de le stocker en vue de la création de la vidéo
      timelapse. Cette source réalisera un envoi du cliché vers une seconde
      source, qui se chargera d'insérer la date de capture, un logo en
      transparence et de publier le résultat sur Internet.</para>

      <para>Les possibilités de manipulation appliquées à une seule image sont
      potentiellement illimitées.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Les fichiers</title>

      <para>Votre Webcampak va probablement être amené à stocker un nombre
      très important de clichés, le système est conçut pour cet usage et
      différents mécanisme sont à votre disposition pour gérer ces
      éléments.</para>

      <section>
        <title>Redondance</title>

        <para>N'oublier jamais que vous n'êtes pas à l'abri d'une panne du
        matériel ou d'une erreur de manipulation. Selon la criticité de votre
        projet nous vous conseillerons probablement de mettre en place un
        stockage des clichés sur un serveur distant.</para>

        <para>Le Webcampak dispose pour cela d'un mécanisme permettant
        d'envoyer une copie des clichés vers un serveur FTP.</para>

        <para>Pour vous protéger des erreurs humaines (dans une certaine
        mesure) vous pouvez stocker une copie des clichés dans une autre
        source d'un même Webcampak. L'espace disque nécessaire sera par contre
        plus important (stockage des clichés en double sur un même
        Webcampak).</para>

        <para>D'autres mécanismes sont aussi à votre disposition mais nous ne
        les détailleront pas dans ce document.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Purge automatisée</title>

        <para>Le Webcampak dispose d'un mécanisme permettant de purger
        automatiquement les clichés présents sur son disque interne, sur la
        base du nombre de jours écoulés ou de l'espace disque total occupé par
        les clichés.</para>

        <para>Lorsque que les Webcampak n'ont pas vocation à stocker les
        fichiers sur le disque interne, se dernier est converti en tampon et
        permet de ne pas perdre de clichés en cas de panne réseau. Selon la
        taille des clichés et la fréquence de capture, ce tampon peut être de
        plusieurs jours ou de plusieurs mois.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Structure des fichiers</title>

        <para>L'objectif premier du Webcampak est de stocker des images. Pour
        plus de fiabilité les images sont automatiquement enregistrées dans un
        dossier différent chaque jour.</para>

        <section>
          <title>Répertoire FTP global (wpresources)</title>

          <para>Un compte FTP global est à votre disposition et vous permet
          d'accéder, via un identifiant spécifique (wpresources) à un ensemble
          de ressources communes à toutes les sources:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>/audio/ : contient les fichiers mp3 et/ou m3u permettant
              de ajouter une piste audio à votre vidéo.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/cache/ : contient un lot de fichiers temporaires qui
              peuvent êtres purgés en cas de soucis.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/logs/ : contient les logs du Webcampak pour toutes les
              sources.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/watermark/ : contient les fichiers watermark pouvant
              êtres intégrés sur les images ou vidéos.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Répertoire FTP par source (sourceX)</title>

          <para>Chaque source dispose de son propre compte FTP permettant
          d'accéder à son contenu. Les répertoires suivants sont disponibles
          au sein de ce compte:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>/live/ : répertoire contenant les fichiers images et/ou
              vidéo hotlink.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/pictures/ : répertoire contenant les clichés.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/pictures/20120423/ : répertoire contenant les clichés du
              23 Avril 2012.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/pictures/process-video/ : répertoire temporaire créé lors
              de la génération d'une vidéo. Ce répertoire est purgé à chaque
              nouvelle création de vidéo.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/pictures/process-videocustom/: répertoire temporaire créé
              lors de la génération d'une vidéo. Ce répertoire est purgé à
              chaque nouvelle création de vidéo perso..</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/pictures/process-videopost/ : répertoire temporaire créé
              lors de la génération d'un batch d'images. Ce répertoire est
              purgé à chaque nouvelle création.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/tmp/ : répertoire accueillant les images en provenance de
              caméras IP ou autre source/webcampak.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>/videos/ : répertoire contenant les vidéos générées par le
              système.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>
      </section>
    </section>
  </chapter>
